[{"ExamID":2859,"Question":"1. 股份有限公司之股東繼續六個月以上，最少應持有已發行股份總數多少，始得聲請法院選派檢查人？ (A)百分之一 (B)百分之五 (C)百分之七 (D)百分之十 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2860,"Question":"2. 依「公司法」規定，公司資產不足抵償債務者，對該公司之影響，下列何者為真？ (A)不得向銀行融資   (B)得公開發行新股，但不得公開發行具有優先權利之特別股 (C)得公開發行具有優 先權利之特別股 (D)不得公開發行新股 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2861,"Question":"3. 股份有限公司虧損達實收資本額多少比率時，董事會應於最近一次股東會報告？ (A)二分之一 (B)五分之一 (C)三分之一 (D)四分之一 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2862,"Question":"4. 依「證券交易法」規定，公開發行公司召開股東會，對持有記名股票未滿一千股股東： (A)應寄發開會通知   (B)股東常會須寄通知，而臨時會則以公告方式為之 (C)得於開會前一定時 日以公告方式為之  (D)以電子郵件寄發開 會通知 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2863,"Question":"5. 公開發行公司設置審計委員會者，依法應如何作成決議？ (A)應由審計委員會成員二分之一以上同意 (B)應由審計委員會成員三分之二以上同意 (C)應由審計委員會成 員四分之三以上同意 (D)應由審計委員會成 員五分之三以上同意 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2864,"Question":"6. 公開發行有價證券之公司，應於每會計年度終了後多久內公告並申報年度財 務報告？ (A)二個月 (B)三個月 (C)五個月 (D)六個月 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2865,"Question":"7. 會計師辦理公開發行公司財務報告之查核簽證，應經何機關之核准？ (A)金融監督管理委員會(B)財政部 (C)證券交易所 (D)會計師公會 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2866,"Question":"8. 證券主管機關審核有價證券之募集與發行係採用何種制度？ (A)採申報生效制  (B)兼採申報生效及申請核准制 (C)採實質審查及申請 核准制 (D)採申請核准制 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2867,"Question":"9. 試問下列何種方式符合「證券交易法」第一百五十七條之一第六項 ，有重大影響公司支付本息能力之 消息的公開方式？ (A)兩家以上的地方性報紙 (B)一家以上全國性電視新聞 (C)公司輸入公開資訊 觀測站 (D)揭示於公司網頁 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2868,"Question":"10. 「證券交易法」對「短線交易」期間之定義，為取得公司上市股票幾個月內再行賣出，因而獲有利益 之行為？ (A)十二個月內 (B)六個月內 (C)三個月內 (D)一個月內 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2869,"Question":"11. 下列何種人非「證券交易法」第一百五十七條之一 ，禁止利用未公開重大影響股票價格之消息所列之 「內部人」？ (A)該公司之董事   (B)持股超過百分之十之股東 (C)由公司經理人獲悉 內部消息的協力廠主管  (D)透過媒體報導知悉 公司虧損遂賣出持股一萬股之股東 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2870,"Question":"12. 對從事有價證券之 承銷、自行買賣及經紀業務之自律規則，係由下列何者單位負責擬定？ (A)證券商業同業公會 (B)臺灣證券交易所 (C)證券櫃檯買賣中心 (D)臺灣集中保管結算 所 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2871,"Question":"13. 證券經紀商實收資本額與提存營業保證金之金額，分別為新臺幣多少？ (A)二億元與四千萬元  (B)四億元與五千萬元  (C)二億元與五千萬元  (D)二億元與二千萬元 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2872,"Question":"14. 公司制證券交易所與證券經紀商間之法律關係為何？ (A)社團與會員利用關係 (B)契約關係 (C)代理權授與關係 (D)行政助手關係 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2873,"Question":"15. 上市有價證券之發行公司發生有虛偽不實或違法情事，足以影響其證券價格，而有損害公益之虞時， 下列何者非主管機關得為之措施？ (A)命令停止一部份之買賣   (B)命令停止全部買賣  (C)限制證券經紀商之 買賣數量 (D)解散公司 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2874,"Question":"16. 發行交換公司債，則其交換標的須送存下列 哪一個機構保管 ？ (A)金融監督管理委員會 (B)保管銀行 (C)臺灣集中保管結算 所 (D)標的為上市股票， 送臺灣證券交易所；標的為上櫃股票，送櫃檯買賣中心 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2875,"Question":"17. 依「公司法」規定，下列關於庫藏股之敘述何者正確？ (A)庫藏股不得轉讓於員工   (B)數量不超過該公司已發行股份總數百分之二十 (C)得享有股東權利    (D)公司得經董事會特 別決議實施庫藏股 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2876,"Question":"18. 依現行法規定，公開發行公司董事會已屆開會時間，如全體董事有半數未出席時，主席得如何處置？ (A)重行召集 (B)逕行宣布散會 (C)先為假決議 (D)宣布延後開會 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2877,"Question":"19. 依「證券交易法」規定發行股票之公司，於增資發行新股時，主管機關得規定其： (A)股權統一標準 (B)股權保管標準 (C)股權集中標準 (D)股權分散標準 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2878,"Question":"20. 違反內線交易規定，損害賠償額度之計算標準，就消息未公開前或公開後多少小時內，其買入或賣出 該股票之價格與消息公開後十個營業日收盤平均價格的差額？ (A)十二 (B)二十四 (C)十八 (D)十三 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2879,"Question":"21. 證券商每一分支機構經營期貨交易輔助業務，應繳存營業保證金新臺幣多少元？ (A)一百萬元 (B)三百萬元 (C)五百萬元 (D)一千萬元 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2880,"Question":"22. 「證券商營業處所買賣有價證券管理辦法」第二條對櫃檯買賣的定義是： (A)在臺灣證券交易所以外場所之買賣  (B)在櫃檯買賣中心買賣 (C)在券商公會之櫃檯 買賣  (D)不在集中交易市場 以競價買賣，而在證券商專設櫃檯交易 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2881,"Question":"23. 私人間直接讓受上市有價證券，其數量不得超過一個成交單位，且前後兩次之讓受行為相隔不少於多 少期間？ (A)二個月 (B)三個月 (C)四個月 (D)六個月 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2882,"Question":"24. 證券交易所提存之賠償準備金，得為下列何項之運用？ (A)購買政府債券  (B)購買上市公司股票  (C)貸與公開發行公司  (D)投資共同基金 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2883,"Question":"25. 證券商辦理有價證券買賣融資融券，其融資利率及融券手續費之標準，由下列何者訂定？ (A)證券商自行訂定，並報請金融監督管理委員會備查 (B)須由金融監督管理委員會核准 (C)由證券交易所及證 券櫃檯買賣中心自行訂定 (D)由證券商公會邀集 證券商共同開會決定 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2884,"Question":"26. 公開發行公司股東常會承認之年度財務報告，若與已經公告並向主管機關申報之年度財務報告不一致 時，應如何處理？ (A)於事實發生之日起二日內公告並向主管機關申報 (B)於事實發生之日起三日內公告並向主管機關申報 (C)於事實發生之日起 五日內公告並向主管機關申報 (D)不必申報 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2885,"Question":"27. 公開發行公司停止辦理股票過戶之時點為何？ (A)公司於股東常會開會前六十日內  (B)股東臨時會前三十日內 (C)決定分派股息、紅 利或其他利益之基準日前五日內 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2886,"Question":"28. 股票在同一交易日內，最高價與最低價之差，最大是百分之幾？ (A)百分之三 (B)百分之七 (C)百分之十 (D)百分之二十 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2887,"Question":"29. 申報出借有價證券之所有人，於未完成出借前： (A)不得更改申報內容  (B)不得取消申報  (C)得隨時取消申報  (D)得隨時查詢他人申 報內容 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2888,"Question":"30. 客戶以電話委託買賣，如有錯誤，其錯誤之原因非可歸責於受託證券商之事由者，證券商： (A)不負責任  (B)應負責任  (C)應申報錯帳  (D)應申報更正投資人 帳號 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2889,"Question":"31. 證券商應按月編造資本適足明細申報表一份，於次月何日前送達臺灣證券交易所？ (A)五日 (B)十日 (C)十五日 (D)二十日 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2890,"Question":"32. 證券集中交易市場有價證券之交易，除依「公布 或通知注意交易 資訊暨處置作業要點」第四條第一項 第一款外，連續幾個營業日經發 布注意交易資訊者，臺灣證券交易所即發 布為處置之有價證券？ (A)二個 (B)三個 (C)四個 (D)五個 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2891,"Question":"33. 上市公司於臺灣證券交易所終止上市時，可向櫃檯買賣中心申請股票為何種股票？ (A)標的股票 (B)庫藏股票 (C)特別股票 (D)管理股票 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2892,"Question":"34. 客戶 於證券商營業處所買賣有價證券 時，下列何者非證券商 應為客戶利益慎重考慮之事項？ (A)客戶之投資經驗 (B)客戶之性別 (C)客戶投資之目的 (D)客戶之資力 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2893,"Question":"35. 櫃檯買賣上櫃股票係採透過證券櫃檯買賣中心等價成交系統為之者，其每筆輸入應小於幾交易單位？ (A)二百 (B)三百 (C)四百 (D)五百 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2894,"Question":"36. 比較下列上市與上櫃股權分散之審查條件，何者敘述正確？ (A)前者無 (B)後者無 (C)兩者皆有，前者係 記名股東在一千人以上 (D)兩者皆有，後者係公 司內部人及該等內部人持股逾百分之五十之法人以外之記名股東人數不少於五百人 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2895,"Question":"37. 證券商計算委託人融資融券擔保維持率，不須使用下列哪一項？ (A)融資擔保品證券市值  (B)融券擔保品及保證金 (C)融資金額  (D)融資自備價款 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2896,"Question":"38. 證券金融公司辦理標借時，標借證券之最高標借單價，以標借申請日開始交易基準價之多少比率為 限？ (A)百分之十 (B)百分之五 (C)百分之三 (D)百分之七 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2897,"Question":"39. 公開發行公司股票初次上市、櫃時，承銷商辦理對外公開銷售時應先保留普通股一千股由以下何機構 認購？ (A)證券暨期貨市場發展基金會 (B)證券商業同業公會 (C)證券投資人及期貨 交易人保護中心 (D)臺灣證券交易所或 證券櫃檯買賣中心 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2898,"Question":"40. 以下有關股東開戶之說明，何者錯誤？ (A)公司不得對同一股東開列兩個以上戶號 (B)法人股東可使用其代理人職章 (C)未成年股東應加蓋 法定代理人印鑑 (D)自然人股東可使用 別號登記為戶名 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2899,"Question":"41. 證券集中交易市場上市證券拍賣程序，委託申請拍賣者，應由何者填具申請書向臺灣證券交易所辦 理？ (A)僅證券經紀商  (B)僅證券自營商  (C)僅證券承銷商  (D)證券經紀商及證券 自營商 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2900,"Question":"42. 證券集中交易市場之休假日與何種行業通行假日相同？ (A)銀行業 (B)製造業 (C)服務業 (D)政府機關 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2901,"Question":"43. 臺灣證券交易所依共同責任 制交割結算基金特別管理委員會決議，暫停證券商買賣時，應同時函報 哪一個單位？ (A)財政部 (B)證券櫃檯買賣中心 (C)金融監督管理委員會 (D)證券商業同業公會 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2902,"Question":"44. 下列何者非證券經紀商受託買賣證券，不得受理之情形？ (A)全權選擇證券種類之委託 (B)買賣已停止上市之證券 (C)為委託人辦理分期 付款 (D)下限價委託單 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2903,"Question":"45. 證券商辦理有價證券借貸業務時，其客戶向證券商借入有價證券之撥券日期為完成借券申報之次一營 業日者，倘該客戶於借入證券尚未撥入其有 價 證 券 借 貸 帳 戶 前 即 需 賣 出 該 借 入 證 券 者 ，得委由何證券商辦理？ (A)任一開戶證券商 (B)出借證券商 (C)原借券證券商 (D)不得賣出 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2904,"Question":"46. 若參加證券櫃檯買賣中心債券等殖成交系統，應以哪種方式為之？ (A)自營 (B)經紀 (C)議價 (D)選項(A)(B)(C)皆正 確 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2905,"Question":"47. 股票申請上櫃者，則其應依公司法設立登記滿幾個完整會計年度？ (A)一個 (B)二個 (C)三個 (D)四個 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2906,"Question":"48. 有價證券買賣之融資融券之額度、期限及融資比率、融券保證金成數，應由主管機關商經下列何者同 意後定之？ (A)臺灣銀行 (B)中央銀行 (C)國稅局 (D)財政部 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2907,"Question":"49. 下列何者可用來抵繳融資融券差額？ (A)不足一交易單位之黃金期貨 (B)上市中央登錄公債 (C)全額交割之上市股 票  (D)上櫃未滿六個月之 股票 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2908,"Question":"50. 現行買賣公司債及金融債券之證券交易稅率為： (A)千分之一 (B)千分之二 (C)千分之三 (D)免稅 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":4,"Name":"107年 證券商業務員_Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null}]